Contexte du projet

Partie 1 : Héros

​

La classe `Hero` permet de créer des objets possédant les propriétés suivantes :

    name : string
    power : number
    life : number
    attack : function
    isAlive : function

​

La méthode `attack` a un paramètre `opponent` (de type `Hero`). Il faut réduire le nombre (`life`) de `opponent` d'autant de dégats (`power`) de l'attaquant.

​

Exemple : Si Joan attaque Leon, cela sera représenté par :

joan.attack(leon)

​

La méthode `isAlive` devrait retourner `true` si le nombre de points de vie du héros est supérieur à zéro et `false` sinon.

​

Crée deux instances de `Hero` et vérifie que les méthodes `attack` et `isAlive` fonctionnent.

​

Partie 2 : Armes

​

Crée une classe `Weapon` avec la propriété suivante :

    name : string

​

Ajoute l'attribut `weapon` (de type `Weapon`) à la classe `Hero` sans modifier le constructeur (ainsi `weapon` n'est pas initialisé).

​

Crée trois classes `HeroAxe`, `HeroSword` et `HeroSpear` qui héritent de `Hero`.

​

Ces trois classes appellent le constructeur de leur parent et initialisent `weapon` avec des instances de la classe `Weapon` dont les noms seront `axe`, `sword` ou `spear` selon le cas.

​

Dans les classes `HeroAxe`, `HeroSword` et `HeroSpear`, redéfinisse la méthode `attack` pour prendre en compte les cas suivants :

    `HeroAxe` : si le type de `opponent` est `HeroSword`, multiplier `damage` par deux
    `HeroSword` : si le type de `opponent` est `HeroSpear`, multiplier `damage` par deux
    `HeroSpear` : si le type de `opponent` est `HeroAxe`, multiplier `damage` par deux

​

Astuce : utilise le mot-clé `super` pour appeler la méthode `attack` de la classe parente.

​

Crée des instances des trois classes `HeroAxe`, `HeroSword` et `HeroSpear` et vérifie que leurs méthodes `attack` fonctionnent correctement.

​

Partie 3 : Bataille

​

Crée une boucle qui fait que deux instances de sous-classes `Hero` s'affrontent (elles attaquent en même temps).

​

Quand au moins l'une d'entre elles est morte, afficher `{heroName} wins`. Si les deux sont morts, afficher `It's a draw`.

​

Bonus 1 : Les dégâts de l'arme

​

Ajoute une propriété `damage` à la classe `Weapon` et fait en sorte qu'elle soit initialisée par le constructeur.

​

Modifie la méthode `attack` de `Hero` afin que les dégâts soient calculés de la façon suivante : la puissance du héro `power` + les dégâts de l'arme `power`

​

Bonus 2 : Interface graphique

​

Réalise une interface graphique pour l'application (par exemple, avec un choix de héros et d'armes, et un visuel sur les dégâts infligés)
Modalités pédagogiques

En binôme
Livrables

Les vers le Gitlab du projet